%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}

\title{Activités mentales 2}
\subtitle{Vecteurs directeurs}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion

	\begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1]
	\draw[dotted] (-6, -2) grid (6, 2);
	\draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
	\draw[-latex] (0, -2) -- (0, 2);
	\draw (1, 0) node[below]{1};
	\draw (0, 1) node[left]{1};

	\draw[blue] (-6, 1) -- (3, -2);
	\end{tikzpicture}\end{center}

	\only<1>{Donner les coordonnées d'un vecteur directeur de la droite ci-dessus.}
	\only<2>{Correction : Par exemple :
	$\coord{3}{-1}$ ;
	$\coord{6}{-2}$ ;
	$\coord{9}{-3}$ ;
	$\coord{-3}{1}$ ;
	$\coord{-6}{2}$ ;
	$\coord{-9}{3}$.
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

	Donner les coordonnées d'un vecteur directeur de la droite $(MP)$, avec :

	\[M\coord{1}{0} \text{ et } P\coord{2}{-4}\]

	\pause

	Correction : Le vecteur $\vecteur{MP}$ est une solution :
	\[
	\vecteur{MP}\coord{x_P-x_M}{y_P-y_M}=\coord{2-1}{-4-0}=\coord{1}{-4}
	\]
	Le vecteur $\vecteur{PM}\coord{-1}{4}$ en est une autre.

	\end{frame}

\begin{frame}
\numquestion

\emph{Tracer la droite passant par $C\coord{-1}{-1}$ et de vecteur directeur $\vecteur{u}\coord{-2}{1}$.}

\pause

On commence par placer le point $C$. Puis on trace un représentant du vecteur $\vecteur{u}$ ayant $C$ pour origine. On peut enfin tracer la droite qui passe par $C$ et par l'extrémité de représentant du vecteur $\vecteur{u}$ que l'on vient de tracer.

	\begin{center}\begin{tikzpicture}[very thick, scale=.7]
	\draw[dotted, gray] (-6, -2) grid (6, 2);
	\draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
	\draw[-latex] (0, -2) -- (0, 2);
	\draw (1, 0) node[below]{1};
	\draw (0, 1) node[left]{1};

	\draw (-1, -1) node{$\bullet$} node[above right]{$C$};
	\draw[-latex] (-1, -1) -- +(-2, 1) node[midway, below left]{$\vecteur{u}$};
	\draw[dashed] (-6, 1.5) -- (1, -2);
	\end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\end{document}
